﻿ Một máy_bay Airbus gặp sự_cố khi hạ_cánh
Đó là một máy_bay Airbus 321 bay từ Thái_Lan về VN ( dự_kiến hạ_cánh xuống Nội_Bài , đón trả khách , sau đó bay tiếp vào TP.HCM ) gặp sự_cố ở bộ_phận hạ_cánh đã thông_báo yêu_cầu trợ_giúp . Cảng_hàng_không đã phải tạm_thời ngừng tiếp_nhận các máy_bay khác hạ_cánh xuống Nội_Bài để bố_trí các phương_tiện kỹ_thuật chuyên_dùng đón chiếc A-321 này hạ_cánh .
Một nguồn tin khác từ Vietnam_Airlines cho_biết cảng Nội_Bài đã phải phun bọt giảm ma_sát để tránh các hậu_quả đáng tiếc khi chiếc A-321 này hạ_cánh , sau đó lại phải “ rửa ” đường_băng mới có_thể tiếp_nhận các máy_bay khác nên thời_gian “ đóng_cửa ” tạm_thời kéo_dài 1g30 phút . Đến 5 giờ rưỡi chiều 29-10 sân_bay đã hoạt_động trở_lại bình_thường .
Ông Phạm_Ngọc_Minh cho_biết , chiếc máy_bay gặp sự_cố đã hạ_cánh an_toàn xuống sân_bay Nội_Bài , không có thương_vong . Tuy_nhiên , ít_nhất cũng đã có hai hành_khách phải vào bệnh_viện kiểm_tra sức_khỏe .
Sự_cố nói trên đã buộc 450 hành_khách đi trên hai chuyến bay TP.HCM - Hà_Nội và Hong_Kong - Hà_Nội đã phải quá_cảnh xuống sân_bay quốc_tế Đà_Nẵng gần hai giờ . Chuyến bay mang số_hiệu VN 218 ( loại máy_bay Boeing 777 ) chở 280 hành_khách xuất_phát từ TP.HCM , khi cách Hà_Nội chừng 20km , tổ bay nhận được lệnh quay trở_lại sân_bay Đà_Nẵng , vì lý_do đường_băng Nội_Bài bị trục_trặc không_thể hạ_cánh được .
Chuyến bay mang số_hiệu VN 791 ( loại máy_bay A321 ) mang theo 170 khách trên hành_trình Hong_Kong - Hà_Nội cũng đã phải hạ_cánh khẩn_cấp quá_cảnh xuống sân_bay Đà_Nẵng lúc 16g50 vì lý_do như trên .
N.LINH - K.EM - Đ . NAM
